［隨機殺人］北投女童割喉兇手免死 女童舅舅：台灣就是鬼島

龔姓男子前年進入北投國小，持菜刀在女廁殺害劉姓女童，送醫搶救仍宣告不治，最高法院今判無期徒刑，褫奪公權終身定讞。女童舅舅今天回應，尚未聯繫到女童父母，家屬當然覺得不合理、不公平，「台灣就是鬼島，那又如何？我們也沒辦法改變什麼」。

他說，家屬本來就覺得他該被判死刑，不可能也不知道要怎麼原諒他。女童父母完全不想得知這方面的訊息，「因為我們不想影響原本的生活」。

龔稱，「耳朵旁常聽到有人在罵他」，前年5月下午翻進北投國小，摀住女童口鼻，持菜刀砍殺女童脖子，事後他報警坦承殺人。一、二審皆認為龔有精神疾病，沒判死刑。最高法院今駁回上訴，依成年人故意對兒童犯殺人罪，判龔無期徒刑定讞。

鬼島

坐成世慘過死刑

傻啦 無期徒刑坐廿年多啲就出返黎啦

但家屬未必咁諗
次次諗起死者, 都會聯想到個兇手係監獄un un 腳, 包食住
而自己仲可能有份俾稅養緊個犯, 都咪話唔難受

當廿年，出返嚟其實已經2個世界。

講刑罰我都認為坐監大過死刑，死左一了百了

對個社會黎講
一個殺人犯 廿年後就可以出返黎大家身邊
你安心咩？
我認為坐監係好過死刑 前提係廢除假釋制度

殺人填命係應該㗎，仲要係個七歲嘅小朋友。將來條友出獄，傳媒又一定再報導，強迫佢哋回憶件事，對死者家屬嚟講根本係再次傷害。

條友講明殺人目的求死刑
出返來做連環殺手都似

成日話有精神病嘅唔洗死刑
咁即係痴線佬殺幾多人都得啦？

點解台灣都叫適合人住，哪怕係窮人，都有呢類人？
但香港窮人仲慘過台灣，點解咁少random killing?
so far,都係得一單地鐵放火係廢老做既。
反而，大圈仔係入境處都殺咗主任級。

世界上所有廢除死刑嘅先進國家都係鬼國鬼島
美國加一堆落後國家威權國家先係清泉